[長文拋磚] [求推] Wiki式全方位抗爭整合初步概念

TLDR 懶人包：整一個wiki式抗爭指南，內包含初階新手，到專業老手唔同階段、唔同職業嘅知識，省去大量搜尋時間，將抗爭知識由老手高效地傳承比新手

正文：香城online開左服5個幾月，最近大量Lv 1和理非開始打算落場幫手，但係目前好似仲未有一個入門抗爭整合，導致好多人落場時唔知做乜

而連登有用嘅資訊，都係零碎分佈係唔同post，好快就沉底，唔記得keyword/set做最愛就搵唔番

各大tg channel都有大量有用資訊，但亦都係分得太散，大部分新加入既新手可能有心想學，但係無從入手

而想搵到自己想要既資料係勁麻煩，因而令好多新手卻步，或者升lv勁慢

就例如一個Lv1第一次出黎體驗tg嘅新手會有唔同問題：

原來tg咁辛苦，仲以為普通口罩都頂到，早知買豬嘴啦但係豬嘴都有分咁多種型號，佢地有咩分別？邊度買？帶出街會唔會犯法？豬嘴可以用幾奈？點樣清洗豬嘴？我中左tg可以點清洗？衫褲又點樣處理？要食d咩/做咩d先可以將tg對身體影響減到最低？

大家想像下淨係tg一樣野都有極大量問題，每一條問題都要自己search同睇post(可能要睇2個或以上post/website先搵到答案，甚至搵唔到答案)，呢d對老玩家黎講可能係常識，但對新手黎講，要花大量時間同精力先解答到

呢5個月入面，大家經歷過好多挫折同失敗，先換黎一d血的教訓，就例如有次發夢冇鎖好門，導致大量手足被狗咬，所以大家以後都會鎖死所有門定黨鐵站

又例如1118救poly時有手足係退路到扔磚，之後狗衝埋黎時傷亡慘重，所以大家扔磚只會封鎖狗車可能出現嘅行車路、而非自己退路

依家可能要各位Lv99老玩家將呢5個月以黎嘅經驗，整成一個懶人包，幫下Lv1 新手，等新手唔使再付出多次血的代價，黎換取呢d寶貴知識

我依家打算做一個全方位抗爭整合，分門別類，等大家用一個渠道就可以接觸唔同資訊，而大家想升lv/轉職亦都方便好多

第一part係一d香城online Lv 1新手都必須知道嘅common sense，例如有用tg channel整合、被捕須知、企疏留中間等概念

第二part係唔同職業指南，例如勇武、魔法師、工程師、消防員、物資後勤組，文宣組等各項須知及詳細教學，等大家可以根據自己職業，各展所長

以下係小弟暫時諗出黎嘅框架sample：

新手入門：
• TG channel/group/bot整合
• 被捕須知
• 職業選擇指南
• 基本醫療知識
• 有用物資解說

深造：
• 工程：裝修、爆鐵、RB材料及砌法

• 魔法師：邊度買魔法材料、魔法製作過程、如何運送及使用，優劣比較、射程、威力

• 法律：被捕須知、被捕人權益、保釋與踢保、搜屋、有咩問題要答、比狗兇嘅時候點算

而所以類別都設有懶人包版、雞精必讀版、詳細版，大家各取所需，以被捕須知為例：

懶人包版：
我冇嘢講、我要見律師、我要睇醫生

雞精必讀版：被捕人士權益(保持緘默、律師陪同下錄口供)、去醫院報稱藥物敏感、popo常用盤問伎倆(good cop bad cop)、保釋定踢保

詳細版：詳細被捕人士權益、詳釋解釋保釋定踢保、保釋後注意事項、各項常見控罪及相關案例、搜屋

由於呢個整合會不斷更新同擴大規模，但以post/tg channel形式會比較缺乏擴展性，而網頁形式比較容易擴展同修改，更可以採用Wikipedia形式，大家唔同專業人士可以經admin認可後隨意增刪修改，發揮集體智慧，符合本次運動「無大台」原則

呢個應該會係一個勁艱巨嘅工程，小弟自問冇咁龐大嘅人脈同豐富嘅知識經驗，但我相信冇野可以難到香港人嘅集體智慧

大家一齊諗下小弟個建議可唔可行，如果覺得呢個方案work就幫手推，希望大家盡快升lv到Lv99

自推

推